像歌劇歌手高音震碎玻璃杯，MIT：醫用超音波頻率可破壞新冠病毒

由新冠病毒（COVID-19）引起的疫情已席捲全球逾 1 年，這種病毒外觀相當具有攻擊性
，但在麻省理工學院一份新模擬研究中，科學家發現用於醫學成像的超音波頻率能引發病
毒外殼共振，並使其在幾毫秒內潰堤破裂。

新冠病毒屬於冠狀病毒，是一種具有包膜的正鏈單股 RNA 病毒，表面具有由刺突蛋白組
成的棒狀突起，主要透過人類上呼吸道進入體內，以多種細胞表面表達的 ACE2 通道作為
受體去感染細胞，最常見受感染的器官包括肺、心臟、腎臟等。

這波疫情打亂了許多人的行程，不過全球也因此迅速推出疫苗、各種藥物研發或醫療手段
以盡快止血疫情，中研院前陣子找到 5 種抗新冠病毒現有潛力藥物，日本 LED 大廠日亞
化學工業（Nichia）則研發出能讓新冠病毒接近全滅的高功率深紫外線 LED 等。

而最近，麻省理工學院團隊的新研究也帶來一個好消息。

過去研究已經大致描繪出新冠病毒的整體結構，包含由脂質蛋白組成的光滑外殼、以及自
外殼突出密集堆積的穗狀受體；病毒內部也不是空的而是充滿 RNA，RNA 本身又被蛋白質
外殼包圍。

團隊在進行病毒建模時謹慎地參考了這些描述，並開始嘗試以超音波攻擊病毒，觀察聲波
的振動如何影響病毒結構。

研究人員根據病毒的物理特性，推測病毒外殼的自然振動頻率為 100MHz，因此首先將病
毒暴露在 100MHz 的超音波頻率下，剛開始還無法檢測到病毒外殼的反應，但不到 1 毫
秒就發現聲波與病毒外殼產生共振效應，導致病毒外殼與突起向內彎曲。

100 megahertz

咁係咁播咪可以當消毒

根本好多方法可以對抗呢個病毒
洗咁多錢間間搞疫苗都on99

疫苗咪就係其中一個對付呢個病毒嘅方法囉

Venom
高頻就會破功

以前有套戲 講火星人侵略地球 都係用高頻

mars attack